В частично заполненный водой цилиндрический сосуд, площадь дна которого равна $S$, положили кусок льда с
воздушной полостью, в которой находился алюминиевый шарик массой, равной массе льда. При этом уровень
воды поднялся на~$h$, а полностью погруженный в воду лёд плавает, не касаясь дна и стенок сосуда.
\begin{enumtask}
    \item Найдите объём $V\ruindex{п}$ воздушной полости.
    \item Повысится или понизится уровень воды в сосуде после того, как весь лёд растает?
    \item На сколько изменится уровень воды в сосуде после того, как лёд растает?
\end{enumtask}
    
Плотность воды~--- $\rho\ruindex{в}$, плотность льда~--- $\rho\ruindex{л}$, плотность алюминия ---
$\rho\ruindex{ш}$, ускорение свободного падения --- $g$.
\answer{
    $V\ruindex{п} = hS \left( 1 - \frac{\rho\ruindex{в}}{2\rho\ruindex{л}} \right)$,
    понизится на $\Delta h = \frac{h}{2} \left( 1 - \frac{\rho\ruindex{в}}{\rho\ruindex{ш}} \right)$
}
\tags{10, регион, механика, статика, Архимед}